**Что такое git bash?**

Git Bash - это командная строка, которая позволяет взаимодействовать с Git на Windows. Она содержит инструменты командной строки Unix, которые позволяют работать с Git в терминале Windows.


**Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?**

Команда git pull позволяет загрузить изменения из удаленного репозитория и объединить их с локальными изменениями. Она отличается от команды git push, которая отправляет локальные изменения в удаленный репозиторий.

**Что такое merge request?**

Merge request - это запрос на слияние, который используется в системах управления версиями для объединения веток. Обычно merge request создается, когда разработчик завершает работу над своей задачей и хочет объединить свою ветку с основной веткой.

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

Команда git status используется для вывода информации о текущем состоянии репозитория, включая изменения, которые были внесены в файлы. Команда git log используется для просмотра истории коммитов в репозитории.

**Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**

Submodule - это способ добавления в репозиторий другой репозиторий в качестве подмодуля. Это позволяет использовать код из других репозиториев в своем проекте без необходимости копировать их вручную. Для добавления сабмодуля в свой репозиторий используется команда git submodule add.
